[

{
  "array": [
    1,
    2,
    3
  ],
  "boolean": true,
  "color": "gold",
  "null": null,
  "number": 123,
  "object": {
    "a": "b",
    "c": "d"
  },
  "string": "Hello World"
},


{
  "nombre": "Next Lang",
  "direccion": "calle principal 123",
  "ciudad": "Villa Carlos Paz",
  "curso ingles avanzado": {
    "publico": "avanzado",
    "duracion": "20 semanas",
    "precio": 400
  },
  "curso italiano basico": {
      "publico": "principiante",
      "duracion": "5 semanas",
      "precio": 120
  },
  "telefono n1": "156734756",
  "tel 2": "154756234"
},

{
  "nombreEquipo": "unidos",
  "númeroIntegrantes": 4,
  "discord": "bootcamps.com"
},

{
  "preguntas":[ 
      {
      "pregunta": "cual es la ciudad mas grande de colombia",
      "opcionesRespuesta": ["cartagena","cucuta","barranquilla","bogota"],
      "respuestaCorrecta": "bogota",
      "explicacion": "esto se debe a que es la de mayor extencion territorial"
    },
    {
      "pregunta": "cuantos parques nacionales existen en colombia",
      "opcionesRespuesta": [10,56,38,59],
      "respuestaCorrecta": 59,
      "explicacion": "esto se debe a que existe mucha biodiversidad en el pais"
    },
    {
      "pregunta": "cual es el lago mas grande de colombia",
      "opcionesRespuesta": ["amazonas","magdalena","cauca","tota"],
      "respuestaCorrecta": "tota",
      "explicacion": "los demas son rios"
    },  
    {
      "pregunta": "¿cuantos departamentos tiene colombia?",
      "opcionesRespuesta": [32,50,43,28],
      "respuestaCorrecta": 32,
      "explicacion": "son la cantidad registrada hasta el momento"
    },  
    {
      "pregunta": 
       "¿En qué año se proclama oficialmente la independencia de Colombia?",
      "opcionesRespuesta": [1800,1810,1950,1928],
      "respuestaCorrecta": 1810,
      "explicacion": "inicio proceso de independencia"
    }
  ]
},



  
  {
  "preguntas": [
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Colombia?",
      "opciones": [
        "Bogotá",
        "Medellín",
        "Cali",
        "Cartagena"
      ],
      "respuesta": "Bogotá"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el río más largo de Colombia?",
      "opciones": [
        "Magdalena",
        "Cauca",
        "Amazonas",
        "Guaviare"
      ],
      "respuesta": "Magdalena"
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué año se independizó Colombia?",
      "opciones": [
        "1810",
        "1819",
        "1821",
        "1830"
      ],
      "respuesta": "1819"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el plato típico de Colombia?",
      "opciones": [
        "Bandeja paisa",
        "Ajiaco",
        "Sancocho",
        "Arepa"
      ],
      "respuesta": "Bandeja paisa"
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién es el autor de Cien años de soledad?",
      "opciones": [
        "Gabriel García Márquez",
        "Jorge Luis Borges",
        "Pablo Neruda",
        "Mario Vargas Llosa"
      ],
      "respuesta": "Gabriel García Márquez"
    }
  ]
}


]

